兩條概率題求救

想問21b 同22
希望大家可以教下小弟

Ans

Push

21B I
0.8*0.75+0.2*0.25*0.8*0.75+0.8*0.25*0.75+0.2*0.8*0.75

我諗諗先

1- 兩日兩人都冇睇信 = 1-0.2*0.2*0.25*0.25= 0.9

B1:
K 頭兩日既R (.8+.16) 乘 S 頭兩日既R(0.75+0.1875)
=0.9

B2:
如果K第二日睇,S就唔可以第二日睇
0.16 *(0.75+0.0625)
如果S第二日睇,K就唔可以第二日睇
0.1875* (0.8+0.04)

加埋 = 0.2875

但係可以有一日睇信，計漏左呢part

Thanks
22我都自己搞掂了
但原來要數
有冇其他方法

擲一次有6個outcome 123456 每個1/6機會
擲兩次有11個outcome 2 - 12
用 nCr / nPr (太耐唔記得 )計每個outcome 既prob

唔好意思 想問點解k頭兩日既R可以加埋?

因為我是旦一日睇左都count入條題目既criteria
0.8 係第一日R
0.16 係 0.2 * 0.8, 即係第一日NR但第二日R

你岩

Ok 謝謝你
好彩有你
終於可以溫chem了